<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE pkgmetadata SYSTEM "http://www.gentoo.org/dtd/metadata.dtd">
<pkgmetadata>
	<maintainer type="person">
		<name>Vadim Kuznetsov</name>
		<email>ra3xdh@gmail.com</email>
	</maintainer>
	<maintainer type="project">
		<name>Proxy Maintainers</name>
		<email>proxy-maint@gentoo.org</email>
	</maintainer>
	<longdescription lang="en">
	Qucs-S is a circuit simulation program based on Qucs circuit simulator. The "S" letter indicates SPICE.
	The purpose of the Qucs-S project is to use free circuit simulation kernels (Ngspice, Qucsator, Xyce)
	with the unified GUI based on Qt6 toolkit. It merges the power of SPICE and the simplicity of the Qucs GUI.
	Qucs-S is not a simulator by itself, but it requires to use an external simulation backend with it.
	Qucs-S allows to use the following open-source simulation kernels:

	<pkg>sci-electronics/ngspice</pkg> is recommended to use.
	Ngspice is powerful mixed-level/mixed-signal circuit simulator.	The most of industrial SPICE models
	are compatible with Ngspice. It has an excellent simulation performance and powerful postprocessor.
	Google Skywater 130nm PDK supports Ngspice.
	
	XYCE is a new SPICE-compatible circuit simulator written by Sandia from the scratch. It supports
	basic SPICE simulation types and has an advanced RF simulation features such as Harmonic balance simulation.
    
	QucsatorRF for RF and microwave circuits design. It provides advanced models for such devices microstrip
	lines and waveguides. QucsatorRF is not SPICE compatible. The general purpose circuits simulation is
	also possible but not recommended.
	
	SpiceOpus is developed by the Faculty of Electrical Engineering of the Ljubljana University. It based on
	the SPICE-3f5 code
	</longdescription>
	<longdescription lang="ru">
	Qucs-S - это кроссплатформенная программа с открытым исходным кодом для аналогового моделирования
	электронных схем с графическим интерфейсом, написанная на С++ на базе библиотек Qt6.
	
	Qucs-S основан как форк проекта Qucs, а буква "S" обозначает SPICE - стандарт де-факто в аналоговом
	моделировании. Он объединяет мощь разных SPICE-симуляторов с универсальным и простым в использовании
	интерфейсом Qucs.
	
	Qucs-S не моделирует схему сам по себе, а использует внешний симулятор:

	<pkg>sci-electronics/ngspice</pkg> - рекомендуется как наиболее распространённый симулятор
	с открытым исходным кодом. Большая часть доступных SPICE-моделей компонентов совместима с Ngspice.
	У него отличная скорость работы, а также мощный и гибкий постпроцессор обработки результатов.
	Как один из примеров, Google Skywater 130nm PDK, библиотека компонентов для разработки микросхем
	от Google, включает модели для Ngspice.

	QucsatorRF - предназначен для радиочастотного моделирования. Несовместим с SPICE-моделями, зато имеет
	продвинутые модели для микрополосковых линий и волноводов. Также способен моделировать обычные схемы,
	но это не рекомендуется.
	Не требует отдельной установки, поскольку входит в комплект Qucs-S.
	
	XYCE - новый SPICE-симулятор, написаный с руля, от Sandia National Laboratories. Поддерживает
	как стандартные типы моделей SPICE, так и продвинутые функции для радиочастотного моделирования,
	к примеру метод гармонического баланса.
    	
	SpiceOpus - бесплатный симулятор с закрытым исходным кодом от инженерного факультета университета Любляны.
	Основан на оигинальном коде SPICE-3f5 с различными улучшениями и расширениями.
	</longdescription>
	<upstream>
		<maintainer status="active">
			<name>Vadim Kuznetsov</name>
			<email>ra3xdh@gmail.com</email>
		</maintainer>
		<changelog>https://github.com/ra3xdh/qucs_s/releases</changelog>
		<doc lang="en">https://ra3xdh.github.io/pdf/qucs_s_tutorial.pdf</doc>
		<bugs-to>mailto:ra3xdh@gmail.com</bugs-to>
		<remote-id type="github">ra3xdh/qucs_s</remote-id>
	</upstream>
</pkgmetadata>